%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Dépendances %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[noabbrev]{cleveref}
% \usepackage{stmaryrd}
\usepackage{physics}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Mécanique %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\base}{\mathcal{B}_0}
\newcommand{\repere}{\mathcal{R}_0}
% représentation vectorielle
\newcommand{\vc}[2][\base]{\begin{pmatrix} #2 \end{pmatrix}_{#1}}
\newcommand{\ovr}[1]{\overrightarrow{#1}}

% Cinématique
\newcommand{\V}[1]{\overrightarrow{V_{#1}}}
\newcommand{\acc}[1]{\overrightarrow{a_{#1}}}

% Cinétique
\newcommand{\I}{\ensuremath{\widetilde{I}}}
\newcommand{\operateur}[2][\base]{\begin{Bmatrix} #2 \end{Bmatrix}_{#1}}
\newcommand{\Mam}[1]{\overrightarrow{M_{#1}}}
\newcommand{\F}{\vec{F}}
\newcommand{\Mcin}[1]{\overrightarrow{\sigma_{#1}}}
\newcommand{\Rcin}{\overrightarrow{R_C}}
\newcommand{\Mdyn}[1]{\overrightarrow{\delta_{#1}}}
\newcommand{\Rdyn}{\overrightarrow{R_D}}

% torseurs
\newcommand{\tv}[1]{\left \lbrace \mathcal{V}(#1)  \right \rbrace}
\newcommand{\tam}[1]{\left \lbrace \mathcal{T}_{#1}  \right \rbrace }
\newcommand{\tcoh}{\left \lbrace \mathcal{T}_{\text{coh}}  \right \rbrace }
\newcommand{\tdyn}[1]{\left \lbrace \mathcal{D}(#1)  \right \rbrace }
\newcommand{\tcin}[1]{\left \lbrace \mathcal{C}(#1)  \right \rbrace }
\newcommand{\dtam}[1]{\left \lbrace \text{d}\mathcal{T}_{#1}  \right \rbrace }
\usepackage{tensor}
\newcommand{\torseur}[3][]{\tensor[_{#2}]{\begin{Bmatrix} #3 \end{Bmatrix}}{_{#1}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Automatique %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\tr}{t_{R,\SI{5}{\percent}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Electricité %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%%% figures %%%
%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.jpg,.png,.eps} 

\usepackage{import,xifthen,pdfpages,transparent} % Pour Inkscape
\usepackage{xcolor}

\usepackage{calc} % Pour définir les dimensions comme un ratio


%%%%%%%%%%%%%%
%%% divers %%%
%%%%%%%%%%%%%%
\let\phi\varphi
\let\epsilon\varepsilon
\let\parallel\sslash

% forme différentielle
% Peu utilisée, conserver pour des besoin de compatibilité
\newcommand{\ddt}[1]{\frac{\mathrm{d}\,#1}{\mathrm{d\,}t}}
\newcommand{\ddv}[2][0]{\left [ \ddt{#2} \right]_{\mathcal{R}_{#1}}}


% Pour afficher le concours d'où est extrait le sujet en fin de ligne
\newcommand{\concours}[1]{\hfill \fbox{\scriptsize{#1}}}

\usepackage{siunitx}
% \sisetup{inter-unit-product=\cdot}
\sisetup{output-decimal-marker={,}}
\sisetup{output-complex-root=j}

% Guillemets corrects
\usepackage{quotes}
